係咪好多人有焦慮型依附？

在探討人際關係方面的心理學，有一個很著名的概念叫做 attachment theory（依附理論），於 1950 由心理學家、精神病學家 John Bowlby 提出，探討幼兒時期與主要照護者之間的互動模式如何影響未來對待戀情的態度。其中最廣為討論的一種就是 Anxiety attachment （焦慮型依附）。

以往針對焦慮型依附的討論大多著重在「缺乏安全感」這塊，焦慮型依附者希望對方透過各種實質的行動來證明對自己的愛，拼命靠近另一半尋求安全感，

以下這些情況也說明你可能陷入「焦慮依戀」之中：

1. 拒絕妥協

「妥協」在經營親密關係中是很重要的一環。比如當兩個人都很忙、想喬時間碰面或通個電話時，焦慮型依附者會希望對方以自己為優先：「我 12 點就要睡覺了，你應該在那之前打給我，而不是等你下班。」也就是 愛我就要配合我，拒絕任何形式的讓步 。

2. 控制欲高

焦慮型依附者渴望生活和戀情能完全按照自己的意願行事，甚至另一半的行為也是。

「你應該像我一樣早睡早起，這樣才健康。」

他們很喜歡 「教育」另一半 ，如果對方的行為和自己的價值觀背道而馳就會感到憤怒。

3. 自我價值低落

「因為我不夠漂亮，你才會去看別的女人！」

焦慮型依附者會放大自己的缺點，並把這些缺點和「對方不愛我」連結在一起 ，而忽略溝通不良或價值觀迥異這些因素。

4. 無法修復傷痕

焦慮型依附者最大的問題，在於他們 沒有修復傷痛的能力 。可能一次大吵就全盤推翻過往的幸福，覺得這段戀情已經留下裂痕，永遠無法修復。他們也很難忘掉過去另一半犯下的錯誤，會去撕開傷口，用這樣的方式折磨自己和對方，最終徹底腐蝕愛情。

Source:

下，香港多數女都係咁ga la

以前係咁 同而家男朋友一齊之後大大改善

google 左焦慮型依附
發覺自己中九成

好易無安全感，對自己好無信心
驚對方唔愛自己
成日會忍唔住做d傷心既事去測試對方

Same 好似好難改善

下，香港多數仔都係咁ga la

3中，自卑，對自己冇信心，但明明我一d都唔差，係某d方面其實表現好好，但總係覺得自己好差，比唔上人

一個好愛
另一個唔夠愛
咪會搞成咁囉

其實真係好多人都係咁
係連登都見過好多人咁
其實好辛苦
又好想同人親密d
但同時又怕大家受傷害
要改變都唔係咁容易

搵個真係比到安全感 包容到 可能容易啲

LM

最大問題一冇安全感個陣, 為咗保護自己就會講d傷害到對方嘅說話
但其實自己心底裏唔係想咁講

但依個真係好難
我覺得依個方向可能未必好岩
因為你變左要好視乎對方係咪包容到你
但點解會係焦慮型依附
通常同自己經歷都好有關
所以重點在於自己多於他人

成長經歷 家庭真係好影響一個人嘅發展

分手算唔會妥協

姐係attention seeker？

除左1 無

其他都嚴重

以前google過
發現自己百份百係呢種焦慮依戀型
每次拍拖搞到大家都好大壓力
開始覺得我呢種人根本唔應該拍拖
同人拍拖簡直係害左人

一樣

係 我都覺害咗人

+1路過
試下睇書放鬆自己
我成日都會受困擾 有好多相關書 會係入面搵到好多答案同方法
呢兩晚都特別sad 但安全感真係要靠自己
始終唔可以期望伴侶幫自己改善
根源唔醫好 就會好似一個計時炸彈 只會每次得到感情失敗結果

應該有相似之處
E.g 做某啲嘢令對方嬲 ->關注自己多啲
目的都係想對方focus係自己度

係咪即係覺得自己好廢所以想得到從天而降既救贖咁樣?

對方最多輔助 始終主要問題係自己

睇下自己中幾多先。。

情感依懶多啲 想佔有

有冇睇過

I know that feel

為左更加了解自己呢個死人人格專登睇書

有冇睇過關係黑洞？

想佔有係源於需要填補空虛
係乜野造成空虛就係根源?
人失去左生命既重量就會變得空虛
然後想搵一d外來既重量去填補

利申: 完全唔撚識心理學

睇完覺得點？睇開咗？了解多咗自己？

補充：

焦慮型依戀的人，本質上是在 用憤怒和焦慮來掩飾害怕被拋棄的恐懼 ，他們真正追求的其實是一種穩定的安全感，卻時常痛苦地發現伴侶根本不能滿足自己，甚至根本不知道自己要的就是安全感。

而這，正是焦慮型依戀對親密關係最大的影響，他們習慣用憤怒、焦慮、冷漠、疏離等表面情緒來表達內心對於安全感和被關注的訴求。

但伴侶因為被這些帶有迷惑性的表面情緒所干擾，難以發現他們真實的訴求，而是只會覺得他們很愛生氣，很難哄，陰晴難測。

Source:

4樣中哂喎我

愛&安全感 可能細個得唔到

扮晒蟹

真 通常自覺愛多d果個都會變成咁

原生家庭影響？自細父母俾唔夠關愛/attention自己，所以大個咗將呢個需要投射係伴侶/朋友身上

咁曖昧嗰陣勁冇安全感算唔算
對方唔覆一陣就覺得好唔開心個人好down

但係愛唔係一種有住絕對定義既野wo
即係同樣既家庭可以一條友感受到愛, 一條友感受唔到?
如果咁樣係成立的話, 得唔到愛呢樣野本身就係反映緊缺少住唔同既野?
如果得到愛就足夠咁點解要依附?

心理學實驗：‘Strange Situation Test’ by Mary Ainsworth
Show咗 BB同媽媽有唔同嘅 互動關係 嘅三種反應
細個feel insecure 慢慢大個可能就會繼續都係咁(壞嘅影響)

一樣唔想做人喇，好辛苦

但我自覺家庭背景幸福 但對住另一半都係會有呢種依附

我諗應該性格問題大d 本身個人內心自悲多

咁要諗吓個性格問題來源邊度

即係依附係源於insecure
所以需要佔有
而依附係一種溫和同無力既佔有
如果一樣侵略而強力既佔有就可以係捉走個女仔然後禁錮佢
咁就可以達到真。佔有?
所以依附同禁錮個女仔係同一個出發點?

依附唔知會唔會發展到極端嘅佔有..

有啊

4中3.5
同ex拍拖覺得對方包容到，所以好開心
分左手就變得差過以前，就快死

btw，第4點係好大問題，有冇人有意見幫到我？

會好執著
我都有嘗試諗下對方點諗 理解

Hi

我都會試，但係更多時諗唔明就會死loop爆loop
吵架內容同原因，尤其佢講啲hurt嘅嘢，會記好耐好耐
然後自己放唔底

我會係咁諗點解佢要咁做
好唔理解又想迫自己理解/接受佢嗰套

我都想人教下我點搞

好痛苦好難受，其實人地冇錯但自己又嬲
好痴線

或者件事只係好小事 都可以loop好耐
真係好攰

4 好似特別中

呢啲同成長環境有關，如果細個（嬰兒+幼兒+兒童階段）個陣，對愛（多數源於父母/照顧者嘅需求得唔到滿足就會焦慮，但都有好低%係天生有呢個問題
所以首先要認清自己需求（係想要咩，愛？陪伴？定其他）先可以解決，淨係想經過戀愛解決依附問題係無可能，因為根本無解決根本（個人）問題

一開始唔信任對方會愛自己，咁無論人地點做都係唔信，而呢個不信任應該係同個人一啲經歷有關，要解決個心結先得

Details?

Lm

中晒
但睇唔同嘅人如果佢有求必應我就唔會咁

我都係真係好難改

男朋友性格好溫和 好脾氣
見到佢對我好有耐性 自己就會慢慢吸收到安全感 再學習點樣去愛一個人

恭喜你搵到個啱嘅

好有用thanks

原生家庭由細到大俾老母打大,老豆唔會出聲. 通常係俾呀嫲湊大,冇人理個類

焦慮型細個嘅時候通常用極端嘅方法先得到照顧者嘅回應
令佢地覺得自己要好努力先會得到人地關注
所以會有種覺得自己好差嘅感覺, 而大個都會傾向用激烈嘅方法去「要求」伴侶回應, 同缺乏安全感

我都係依種 一齊會點

完全中哂 因為咁亦都散左
最近諗緊係咪要見下counselling

我係焦慮型人，因為咁而令伴侶離去，我好憎自己係咁嘅人，唯一嘅好，就係呢段感情令我成長咗好多，但係我都好唔捨得同仲好愛佢。

拍拖之後
就算對方有幾愛你 做幾多嘢都好
都總係覺得佢有日會淡 會唔愛你
有時佢少講左我愛你 少打電話比你
你就會覺得佢開始唔愛你 開始淡
但其實對方可能只係返工太攰所以先咁
你心入面知道呢個係自己問題 唔係對方問題
但你始終控制唔到自己嘅思想同情緒
最後大家都會覺得辛苦
一係就佢覺得攰提出分手
一係就你覺得咁落去對大家都唔好而提出分手

你男定女？只要對方著緊我嘅話就冇乜事

我係絲啊
但當對方做少左某啲嘢
我就會開始覺得對方開始唔著緊我=開始唔愛我...

自卑內向 條件又差自己摺埋算

Same 但每次揀完後者 我又會好唔捨得
忍唔住返去搵佢
跟住繼續loop

我8點中哂

焦慮型有冇可能會變到逃避型依附？
經過上次 我開始乜都想避

情傷之後有變過逃避，唔想再親其他人，唔再show最真既自己俾其他人，但有日all屎諗通咗

ex係逃避，傷得我好深，咁如果我變咗逃避型，咪即係行ex條路
焦慮係問題，唔係唔理佢一排就會好，所以我要做既係fix好自己，盡量向安全型行，而唔係為咗保護自己而變逃避型。

中曬
可能自己先係有問題個個 對方有壓力都未必知
淨係諗自己

睇完以為係自己打出黎

有冇人覺得自己係唔中 定係根本應用喺所有人身上都得？

藍色嗰本悶到

矛盾型依附先係最痛苦

其實係咪好多人都會咁㗎？

我發現自己中晒

即係我好有自信

我都中晒 破碎家庭出身
男朋友明明好好
但一有異性朋友埋身
我就會好無安全感
甚至想佢啲異性朋友消失
我好驚自己

但同時要迫自己唔好控制得對方太緊

係呀，冇得救架啦